***Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования***
Экранирование это способ выбода спецсимволов, тоесть преобразование текста что бы его понимал компилятор и мог вывести на экран текст со спецсимволами.


